石琪：《大黃蜂》似迪士尼舊片

這是《變形金剛 (Transformers) 》電影系列第六部，但不是正牌，而是衍生的「外傳」，以眾多鐵甲金剛中較可愛的「大黃蜂」為主。前五部由米高卑 (Michael Bay) 導演，很大陣仗，今次米高卑只任監製，改由新人 Travis Knight 執導，規模較小，不過成本也高達一億美元。

《大黃蜂 (Bumblebee) 》當然有很多變形特技，又有飛車，以及重金屬硬拼搏殺的劇烈動作，然而不像前五部那麼火爆和魔幻，惡鬥到翻天覆地。此片集中於大黃蜂與一個少女的奇緣，屬於合家歡兒童片。聖誕期在美國票房榜排第三，不算差，不過被排第一的《水行俠》遠遠抛離。事實上，比起各方面加料炮製的《水行俠》，這一部相當小兒科，特點是懷舊，有些似數十年前的迪士尼舊片。

劇情的確懷舊，回到上世紀八十年代。海莉史丹菲 (Heilee Stenfeld) 飾演加州十八歲蓬門女孩，忽然獲得一輛非常殘舊的黃色福士甲蟲車。原來此車是大黃蜂變身，經她愛護後生猛起來，隨時變出金剛原型，妙在膽小怕羞，成為女主角的親密拍檔。

海莉史丹菲生動可喜，她不扮靚，爽爽快快，其實是正式主角。至於特技製作的大黃蜂，變來變去，照例趣怪。只不過我看過銀幕上很多趣怪的金屬機械人，它不算精采，變身甲蟲車總算好玩，令我想起比八十年代更舊的迪士尼片《鬼馬神仙車 (The Love Bug) 》，正是把福士甲蟲車拍得十分好玩好笑。

福士迷都知道，綽號甲蟲的福士車是希特拉納粹德國的傑作， 1938 年研製出簡單高效的「人民汽車」 Volkswagen ，戰後大量生產，行銷世界各地，很吃香。 1968 年迪士尼公司拍出真人真車加特技的《鬼馬神仙車》大受歡迎，為甲蟲車做了最佳宣傳。

這舊片的導演羅拔史提芬遜 (Robert Stevenson, 1905-1986) ，是拍趣怪汽車的高手，早於 1961 年已為迪士尼拍出《飛天老爺車 (The Absent-Minded Professor) 》，失魂科學教授發明了反地心引力的「飛行膠」，先在水皮籃球隊試用，貼在鞋底，彈跳如飛，鬥贏精英勁旅，然後用在老爺車上，真的飛天！

羅拔史提芬遜原是英國導演，三十年代在英國拍過不少賣座片，包括《所羅門王寶藏》。然後被荷里活大公司請往美國，拍了各式電影，其中《簡愛》是奧遜威爾斯和鐘芳婷主演的文藝名片。六七十年代他成為迪士尼最多產的賣座導演，《飛天老爺車》和《鬼馬神仙車》之外，最著名是 1964 年《歡樂滿人間 (Mary Poppins) 》，還有 1965 年很好玩的《神貓密探隊 (That Darn Cat) 》，女主角是當年很紅的童星希莉米路士。

印象中的《鬼馬神仙車》，雖然沒有變形金剛那種超級電腦特技，但玩福士甲蟲車比《大黃蜂》有趣。巧合地，《歡樂滿人間》續集《魔法保姆 (Mary Poppins Returns) 》也在美國聖誕期上映，票房榜排第二，不及《水行俠》，而壓倒《大黃蜂》。

石琪似迪士尼舊片

迪士尼：《石琪大鋒》似黃片

弱智

黃片：《大舊石琪迪士尼》似弱智

乜石琪仲有公信力㗎咩

黃片：石琪弱智